內地新盤狂劈價 業主怒砸售樓處

2018年10月09日

內地新盤狂劈價 業主怒砸售樓處

上海浦東有業主舉牌要求退還血汗錢。互聯網

內地經濟危機四起，樓市交投顯著減少，多個地產商趁十．一長假前後忍痛減價促銷，當中有樓盤大劈價222萬元人民幣（下同，約251萬港元）。僅一個長假，不少業主因不滿樓市大跌，大肆破壞減價樓盤的售樓處洩憤，有前往抗議的業主說：「從沒想到房價也會跌！」

數年前，內地樓市一開售，不少人衝入去第一時間交表，甚至連大門都被他們衝爛。時移世易，經濟轉壞，萬科、中國恒大、碧桂園多個新盤推減價促銷活動。碧桂園旗下在江西信州上饒碧桂園由每呎1,000元（約1,134港元）減至700元（約793港元），劈價三成。

由於項目屬於樓花，不少業主未收樓最少已蝕約43萬（約49萬港元），觸發他們近日在當地碧桂園門口，大肆破壞大門玻璃，又指「碧桂園虛假宣傳，壓榨前期業主，天理難容」，要求碧桂園還錢。

碧桂園強調，商品房價格浮動是正常的市場行為，集團與所有業主的交易均按合同執行，遵循契約精神。

同樣的情況，在安徽的泰禾合肥院子亦見到。想當日合肥院子開售，連著名女星章子怡都前來宣傳，不少買家爭崩頭交表，令該項目聞名全國，但合肥院子近日亦見不濟。

單位由每呎1,900元（約2,148港元）減至1,400元（約1,583港元），總售價最少賣平了71萬（約81萬港元）。

不少原業主不滿減幅太勁，令他們身家大縮水，「購房利益受到了傷害」，於是集中起來大鬧售樓處，他們要求補差價、送車位或全額退款。泰禾最終急急安排退房，並按照最新的價格進行購買，最終平息風波。

廈門別墅減250萬求售

若論減價最恐怖，則屬萬科在廈門「首開．萬科白鷺郡」別墅，3,000呎的特價別墅，原價500萬元（約565萬），現價278萬（約314萬港元），足足平了222萬（約251萬港元），萬科董事會主席郁亮早前稱，現時公司最終目標是「活下去」。

合房網/金融界

上一則
上一則
娛圈「自首時間表」出爐 年底死線

下一則
下一則
亂定價缺監管 助長投機心理

哈哈,終於大跌,幾時到香港

之前話香港樓市就快見頂畀連登D傻鳩串鳩我

窮山惡水出刁民

投資有賺有賠嫁啦
抵啦中國狗

活下去
幾時到香港班仆街地產商

有人揸住支槍叫你買？

有前往抗議的業主說：「從沒想到房價也會跌！」

其實只係第一輪，陸續有來

不少原業主不滿減幅太勁，令他們身家大縮水，「購房利益受到了傷害」，於是集中起來大鬧售樓處，他們要求補差價、送車位或全額退款。泰禾最終急急安排退房，並按照最新的價格進行購買，最終平息風波。

大陸樓邊度值錢架

大陸賣樓班發展商個價本身已經食左你層樓黎緊幾年個升幅

而家仲係龍頭個間手緊劈貨

如果我有貨係手真係即劈都劈唔撚切

大陸人做生意真係好屈機

完全將輸打贏要既精神發揮到極致

話年年都話支爆
幾時先爆
d人去晒邊？